[
    {
        "prompt": "Какие документы нужны для поступления в вуз?",
        "response": "Для поступления необходимы: паспорт, документ о предыдущем образовании и СНИЛС."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли подать документы онлайн?",
        "response": "Вы можете подать документы онлайн через личный кабинет абитуриента - https://magtu.ru/abit или с помощью портала Госуслуг"
    },
    {
        "prompt": "Какие сроки подачи документов в университет?",
        "response": "Сроки обучения могут варьироваться в зависимости от того, куда вы поступаете и на какую форму обучения. Перефразируйте вопрос, написав: 'Если я поступаю на [уровень образования], то какие сроки подачи документов?'"
    },
    {
        "prompt": "Нужна ли медицинская справка для поступления?",
        "response": "Медицинская справка при поступлении не нужна. После поступления вы будете проходить медицинскую комиссию от вуза централизованно."
    },
    {
        "prompt": "Как узнать, какие вступительные испытания нужно сдавать?",
        "response": "Вы можете узнать о вступительных испытаниях на нашем сайте - https://www.magtu.ru/abit/17792-programmy-vi-2025.html"
    },
    {
        "prompt": "Можно ли поступить в вуз без ЕГЭ?",
        "response": "Если вы поступаете на базе среднего (полного) общего образования, то у вас должны быть результаты по двум предметам ЕГЭ, которые превышают минимальный балл для поступления."
    },
    {
        "prompt": "Сколько направлений можно выбрать при поступлении?",
        "response": "Можно подать документы в 5 вузов и выбрать до 10 направлений в каждом из них."
    },
    {
        "prompt": "Есть ли бюджетные места в вузах?",
        "response": "Да, вузы выделяют определенное количество бюджетных мест, но поступление на них проходит по конкурсу."
    },
    {
        "prompt": "Каковы минимальные баллы ЕГЭ для поступления?",
        "response": "Минимальные баллы устанавливаются каждым вузом отдельно и публикуются на официальном сайте. Подробную информацию вы можете найти на сайте - https://abit.magtu.ru/?bak&spec"
    },
    {
        "prompt": "Можно ли поступить на бюджет, если у меня недостаточно баллов?",
        "response": "Данные случаи рассматриваются отдельно с каждым поступающим. Если у вас не набран минимальный балл для поступления по двум предметам, то вы можете поступить в МпК на базе вашего среднего (полного) общего образования или на базе основного общего образования."
    },
    {
        "prompt": "Что такое целевое обучение?",
        "response": "Это обучение по договору с предприятием, которое оплачивает учебу студента в обмен на его последующее трудоустройство."
    },
    {
        "prompt": "Какие льготы есть при поступлении?",
        "response": "Льготы могут получать сироты, инвалиды, ветераны боевых действий и некоторые другие категории. Подробнее можете посмотреть на нашем сайте - https://www.magtu.ru/abit/17778-osobye-prava-i-preim-2025-bs.html"
    },
    {
        "prompt": "Как проходит зачисление в вуз?",
        "response": "Зачисление в вуз делиться на несколько этапов:\n1. Вы подаете документы в вуз.\n2. Вы приносите оригинал вашего документа об образовании в вуз.\n3. В день издания приказа вы можете найти себя в списках поступивших.\nВажно отметить, что есть множество обстоятельств, когда вы можете не пройти, даже если принесли оригинал аттестата. Задайте мне вопрос конкретнее и я помогу вам."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли подать документы сразу в несколько вузов?",
        "response": "Да, можно подать документы в 5 вузов одновременно."
    },
    {
        "prompt": "Когда публикуются списки зачисленных студентов?",
        "response": "Бакалавриат/специалитет\n1. Бюджетная форма обучения для лиц, зачисляемых по приоритетному этапу - 03.08.2025. Для лиц, поступающих в основной этап (не имеющие преимущества) - 07.08.2025.\n2. Платная форма обучения - 30.08.2025"
    },
    {
        "prompt": "Как подать апелляцию по результатам экзамена?",
        "response": "Нужно обратиться в приемную комиссию вуза в течение установленного срока после объявления результатов."
    },
    {
        "prompt": "Что делать, если не прошел на бюджет?",
        "response": "Можно попробовать поступить на платное обучение или подать документы в МпК"
    },
    {
        "prompt": "Можно ли перевестись в другой вуз после поступления?",
        "response": "Да, перевод возможен, но только при наличии вакантных мест и соответствия требованиям принимающего вуза."
    },
    {
        "prompt": "Какие есть формы обучения в вузах?",
        "response": "Существует очная, заочная и очно-заочная (вечерняя) формы обучения."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли поменять направление обучения после поступления?",
        "response": "Да, но для этого нужно согласие вуза и наличие свободных мест на новой специальности. Вы можете это сделать только после первого семестра."
    },
    {
        "prompt": "Как оплачивать обучение в вузе?",
        "response": "Оплату можно производить по семестрам или годам, также доступны варианты рассрочки."
    },
    {
        "prompt": "Есть ли стипендии для студентов?",
        "response": "Да, студенты-бюджетники могут получать государственную академическую и социальную стипендии."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли работать во время учебы?",
        "response": "Да, но важно учитывать учебную нагрузку, особенно на очном отделении."
    },
    {
        "prompt": "Что делать, если я не успел подать документы в срок?",
        "response": "Можно попробовать поступить на следующий поток или подать документы в вуз с дополнительным набором (если он состоится)."
    },
    {
        "prompt": "Какие дополнительные экзамены могут быть при поступлении?",
        "response": "На творческие и спортивные специальности могут потребоваться дополнительные испытания. Подробнее можете узнать на сайте - https://abit.magtu.ru/?bak&spec"
    },
    {
        "prompt": "Есть ли возможность поступить без экзаменов?",
        "response": "Да, победители специальных олимпиад (например, НТО) могут поступать без вступительных испытаний."
    },
    {
        "prompt": "Что такое обучение по договору?",
        "response": "Это обучение на платной основе, при котором студент сам оплачивает свою учебу."
    },
    {
        "prompt": "Как получить общежитие при поступлении?",
        "response": "При подаче лично в приемную комиссию вы можете сказать об этом. Если вы подаете документы через личный кабинет абитуриента или госуслуги, то необходимо выбрать соответствующую галочку в графе предоставления общежития."
    },
    {
        "prompt": "Как проходит подача оригиналов документов?",
        "response": "После успешного прохождения конкурса оригиналы подаются в вуз лично или отправляются по почте."
    },
     {
        "prompt": "Как можно подать документы в вуз?",
        "response": "Вы можете подать документы онлайн через личный кабинет абитуриента - https://magtu.ru/abit, через портал Госуслуг или лично в приемную комиссию."
    },
    {
        "prompt": "Какие документы нужны для поступления?",
        "response": "Для поступления необходимы: паспорт, документ об образовании, СНИЛС, а также при необходимости – документ, подтверждающий льготы."
    },
    {
        "prompt": "Как узнать, какие экзамены нужно сдавать для поступления?",
        "response": "Список вступительных испытаний зависит от направления подготовки. Ознакомиться с ним можно на сайте - https://www.magtu.ru/abit/17792-programmy-vi-2025.html."
    },
    {
        "prompt": "Какие сроки подачи документов?",
        "response": "Сроки зависят от формы обучения и категории поступающих. Полный перечень сроков размещен на сайте - https://abit.magtu.ru."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли поступить без ЕГЭ?",
        "response": "Да, в основном, если у вас есть диплом СПО. В остальных случаях ЕГЭ необходимо. Есть некоторые случаи, исключающие это правило, опиши подробнее ситуацию и я попробую вам помочь."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли подать документы в несколько вузов одновременно?",
        "response": "Да, абитуриент может подать документы в 5 вузов и выбрать до 10 направлений в каждом из них."
    },
    {
        "prompt": "Есть ли возможность получить общежитие?",
        "response": "Да, студенты из других городов могут подать заявку на общежитие при подаче документов в вуз."
    },
    {
        "prompt": "Как происходит зачисление в вуз?",
        "response": "Зачисление проходит в несколько этапов: подача документов, публикация конкурсных списков, подача оригиналов и приказ о зачислении."
    },
    {
        "prompt": "Где можно узнать проходные баллы прошлых лет?",
        "response": "Проходные баллы прошлых лет можно посмотреть на официальном сайте - https://www.magtu.ru/abit/points.php"
    },
    {
        "prompt": "Какие есть бюджетные места?",
        "response": "Количество бюджетных мест по направлениям публикуется на сайте вуза в разделе приемной комиссии."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли поступить без вступительных испытаний?",
        "response": "Да, если вы являетесь победителем или призером олимпиад, включенных в перечень Минобрнауки России."
    },
    {
        "prompt": "Как узнать результаты вступительных экзаменов?",
        "response": "Результаты публикуются в личном кабинете абитуриента или на сайте вуза в разделе приемной комиссии."
    },
    {
        "prompt": "Есть ли льготы при поступлении?",
        "response": "Льготы предоставляются инвалидам, сиротам, ветеранам боевых действий и другим категориям. Полный список - https://www.magtu.ru/abit/17778-osobye-prava-i-preim-2025-bs.html."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли изменить направление после зачисления?",
        "response": "Да, но только при наличии вакантных мест и с согласия вуза. Это возможно после первого семестра."
    },
    {
        "prompt": "Как подать апелляцию по результатам экзамена?",
        "response": "Апелляция подается в приемную комиссию в течение установленного срока после объявления результатов."
    },
    {
        "prompt": "Что делать, если не поступил на бюджет?",
        "response": "Вы можете рассмотреть вариант платного обучения или перевестись после первого курса при наличии мест."
    },
    {
        "prompt": "Есть ли стипендии для студентов?",
        "response": "Да, студенты-бюджетники могут получать академическую или социальную стипендию при соблюдении условий."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли учиться и работать одновременно?",
        "response": "Да, но важно учитывать учебную нагрузку. На заочном обучении это сделать проще."
    },
    {
        "prompt": "Как оплачивать обучение?",
        "response": "Оплата возможна помесячно, по семестрам или годами. Также доступна рассрочка."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли перевестись в другой вуз?",
        "response": "Да, перевод возможен при наличии свободных мест и соблюдении требований принимающего вуза."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли взять академический отпуск?",
        "response": "Да, академический отпуск предоставляется по уважительным причинам, таким как болезнь или семейные обстоятельства."
    },
    {
        "prompt": "Как можно восстановиться в вузе после отчисления?",
        "response": "Восстановление возможно при наличии свободных мест и при согласовании с администрацией вуза."
    },
    {
        "prompt": "Какие программы двойного диплома есть в вузе?",
        "response": "Некоторые направления предлагают программы двойного диплома с зарубежными университетами. Информацию можно найти на сайте вуза."
    },
    {
        "prompt": "Как оформить отсрочку от армии при поступлении?",
        "response": "Отсрочка предоставляется студентам очной формы обучения. Необходимо взять справку в вузе и передать в военкомат."
    },
    {
        "prompt": "Какие документы нужны для получения общежития?",
        "response": "Для заселения требуется паспорт, заявление и медицинская справка (если требуется по условиям проживания)."
    },
    {
        "prompt": "Как происходит распределение мест в общежитии?",
        "response": "Приоритет получают льготные категории, далее заселяются остальные студенты в порядке конкурса."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли перевестись с платного обучения на бюджет?",
        "response": "Да, если вы хорошо учитесь и есть вакантные бюджетные места."
    },
    {
        "prompt": "Какие бывают формы обучения?",
        "response": "Доступны очная, заочная и очно-заочная (вечерняя) формы обучения."
    },
    {
        "prompt": "Можно ли участвовать в программах обмена?",
        "response": "Да, вуз предлагает программы академической мобильности. Подробнее можно узнать в отделе международных отношений."
    },
    {
        "prompt": "Какие перспективы трудоустройства после окончания вуза?",
        "response": "Выпускники могут воспользоваться карьерными программами, стажировками и целевым обучением для гарантированного трудоустройства."
    },
    {
        "prompt": "Как проходят практики в вузе?",
        "response": "МГТУ им. Г. И. Носова предоставляет возможность прохождения практики на разных предприятиях Магнитогорска.\nСамостоятельно студентам записываться на практику нужно только в случае, если они проходят её в месте, которое до этого не принимало практикантов и его нет в базе данных вуза.\nВ остальных случаях студент сам может выбрать место прохождения практики и записаться на неё через педагога-куратора."
    }
]
